# HACK 5: deberás frenar tu día a día

"Ir a mil" solo hará que pierdas dinero si intentas hacer trading. Porque el tiempo que dedicas es proporcional al dinero que luego obtienes.

**En el trading te irá mejor practicando mucho y operando poco, como si fueras un bateador de béisbol.**

No se trata de comprar y vender todo el tiempo, sino de hacerlo cuando se confirme tu estrategia. Entonces, pasarás mucho tiempo en tu setup y estrategia.

Incluso disfrutando otras actividades para estar tranquilo/a y tomar decisiones conscientes.

Fijar y respetar un stop-loss equivale a asumir pérdidas y es una acción que no forma parte de nuestra enseñanza cotidiana porque la reacción humana frente al dolor es la negación.

Y a eso le sumamos un adoctrinamiento social sin precedentes que nos lleva a intentar **torcer el destino y solo generar problemas.**

Adoptar el verdadero trabajo de un _trader_, no es algo que se consigue leyendo. Cambios en estructuras tan fuertes de pensamiento requieren constancia y mucho entrenamiento.

## [DESAFIO CRIPTONAUTA #7]

!!! Desafío Criptonauta
Anota una lista de 7 NO que cumplirás durante la próxima semana.

Deberías anotar aquellas cosas que sabes que no tienes ganas de hacer, pero las haces por costumbre, como por ejemplo prender el TV sin escucharlo, o reunirte con personas que no tienes ganas de ver.
!!!
